---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: "(.*)[Фф]ункц(.*)"
regex-to-be-found: "((.*)[Фф]ункц(.*))|((.*)[Pp]ython(.*))"

Тип: конспект
Описание: -

День: 21 # Не трогать!
Месяц: 10 # Не трогать!
Год: 2022 # Не трогать!
Дата_создания: Friday 21st October 2022 14:50:56

---
# [[Функции в Python]]

Функции начинаются с ключевого слова **def** и возвращают какое-то значение:

> [!info]- Пример
> ```Python
>	def add(x, y):
>		return x + y
>```



Функция может быть любой сложности и возвращать любые объекты (списки, кортежи, и даже функции!):

> [!info]- Пример
> ```Python
>>>>
>
>>>> def newfunc(n):
...     def myfunc(x):
...         return x + n
...     return myfunc
...
>>> new = newfunc(100)  # new - это функция
>>> new(200)
300
>```

Функция может не заканчиваться `return`. Тогда она вернет значение `None`.  Функция так же может ничего не выполнять, тогда ее тело должно состоять из `pass`.

## Аргументы функций

Аргументы в Python бывают **позиционные** и **именованные**.

**Позиционные аргументы** - это обычные аргументы, значения которых устанавливаются в порядке, который указан в определении функции. 

**Именованные аргументы** - это аргументы, значение которых устанавливается при обращении к имени самой переменной вне зависимости от порядка в аргументах функции.

Например:
```Python
def final_price(price, discount=1):
    return price - price * discount / 100


print(final_price(1000, discount=5))
print(final_price(discount=10, price=1000
```

Функция может принимать произвольное количество аргументов или не принимать их вовсе. Также распространены функции с произвольным числом аргументов, функции с позиционными и именованными аргументами, обязательными и необязательными.
> [!info]- Пример
> ```Python
>>>>
>
>>>> def func(a, b, c=2): # c - необязательный аргумент
...     return a + b + c
...
>>> func(1, 2)  # a = 1, b = 2, c = 2 (по умолчанию)
5
>>> func(1, 2, 3)  # a = 1, b = 2, c = 3
6
>>> func(a=1, b=3)  # a = 1, b = 3, c = 2
6
>>> func(a=3, c=6)  # a = 3, c = 6, b не определен
>Traceback (most recent call last):
>  File "", line 1, in
>    func(a=3, c=6)
>TypeError: func() takes at least 2 arguments (2 given)
>```

Функция также может принимать переменное количество позиционных аргументов, тогда перед именем ставится\*:

> [!info]- Пример
> ```Python
>>>>
>
>>>> def func(*args):
>...     return args
...
>>>> func(1, 2, 3, 'abc')
(1, 2, 3, 'abc')
>>>> func()
()
>>>> func(1)
>(1,)
>```



Как видно из примера, args - это [[Кортежы в Python|кортеж]][^1] из всех переданных аргументов функции, и с переменной можно работать также, как и с кортежем.

Функция может принимать и произвольное число именованных аргументов, тогда перед именем ставится \*\*:

> [!info]- Пример
> ```Python
>>>>
>
>>>> def func(**kwargs):
>...     return kwargs
>...
>>>> func(a=1, b=2, c=3)
>{'a': 1, 'c': 3, 'b': 2}
>>>> func()
>{}
>>>> func(a='python')
>{'a': 'python'}
>```


В переменной kwargs у нас хранится [[Словарь в Python|словарь]][^2], с которым мы, опять-таки, можем делать все, что нам заблагорассудится.

## Анонимные функции, инструкция lambda

Анонимные функции могут содержать лишь одно выражение, но и выполняются они быстрее. Анонимные функции создаются с помощью инструкции **lambda**. Кроме этого, их не обязательно присваивать переменной, как делали мы инструкцией def func():

> [!info]- Пример
> ```Python
>>>>
>
>>>> func = lambda x, y: x + y
>>>> func(1, 2)
>3
>>>> func('a', 'b')
>'ab'
>>>> (lambda x, y: x + y)(1, 2)
>3
>>>> (lambda x, y: x + y)('a', 'b')
>'ab'
>```


lambda функции, в отличие от обычной, не требуется инструкция return, а в остальном, ведет себя точно так же:

> [!info]- Пример
> ```Python
>>>>
>
>>>> func = lambda *args: args
>>>> func(1, 2, 3, 4)
(1, 2, 3, 4)
>```

## Функции в функциях

```Python
def func(x):
	def func2():
		print(x)
	return func2 # Функция является возвращаемым объектом. () нет, потому что возвращается именно объект

func(3)()
# 3
```

```Python
def func(x):
	def func2():
		print(x)
	return func2 # Функция является возвращаемым объектом. () нет, потому что возвращается именно объект

x = func(3)
x()
# 3
```

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

> [!question]- Соурслист
> 1. https://pythonworld.ru/tipy-dannyx-v-python/vse-o-funkciyax-i-ix-argumentax.html


---
#Python 

[^1]: [кортеж](https://pythonworld.ru/tipy-dannyx-v-python/kortezhi-tuple.html)
[^2]: [словарь](https://pythonworld.ru/tipy-dannyx-v-python/slovari-dict-funkcii-i-metody-slovarej.html)